%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Stylovy balicek pro psani zaverecnych praci a pro prezentacek obhajobe  %%
%%                                                                         %%
%% Autor: Petr Sysel,                                                      %%
%%        Pavel Rajmic,                                                    %%
%%        Jiri Mekyska,                                                    %%
%%        Jakub Oskera,                                                    %%
%%        Ludek Matousek                                                   %%
%%                                                                         %%
%% FEKT, VUT v Brne                                                        %%
%% latex@feec.vutbr.cz                                                     %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Zaklad stylu byl prevzat ze stylu pro elektronizaci ucebnich textu      %%
%%                                                                         %%
%% Sablona pro elektronicka skripta                                        %%
%% Verze: 1.0 (beta)                                                       %%
%% Autor: Jakub Hrabec												                             %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\fileversion{2.63}
\def\filedate{2016/11/16}
\def\filename{thesis.sty}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Vstupni nastaveni balicku %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1995/12/01]


\ProvidesClass{thesis}%
  [\filedate  v\fileversion  LaTeX document class]
\typeout{}
\typeout{Styl '\filename' pro psani kvalifikacnich praci v(\fileversion) na VUT v Brne}
\typeout{}

%% Zpracovani volby typu prace
\DeclareOption{semestral}%sazba semestralniho projektu
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@semestral
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{bachelor}%sazba bakalarske prace
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@bachelor
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{diploma}%sazba diplomove prace
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@diploma
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{phd}%sazba doktorske prace
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@phd
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{treatise}%sazba pojednani o doktorske praci
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@treatise
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%

%% Zpracovani volby jazyka
\DeclareOption{english}% originalnim jazykem je anglictina, preklad bude v cestine
  {\def\orig@lang{englishvut}\def\tran@lang{czechvut}}
\DeclareOption{czech}% originalnim jazykem je cestina, preklad bude v anglictine
  {\def\orig@lang{czechvut}\def\tran@lang{englishvut}}
\DeclareOption{slovak}% originalnim jazykem je slovencina, preklad bude v anglictine
  {\def\orig@lang{slovakvut}\def\tran@lang{englishvut}}

%% Zpracovani volby zarovnani rovnic a popisku plovoucich objektu
\DeclareOption{left}% zarovnani rovnic a plovoucich objektu vlevo
  {\let\akt@center=\center@vlevo}
\DeclareOption{center}% zarovnani rovnic a plovoucich objektu na stred
  {\let\akt@center=\center@nastred}
\DeclareOption{vlevo}% zarovnani rovnic a plovoucich objektu vlevo (zachovano z duvodu zp. kompatibility)
  {\let\akt@center=\center@vlevo}
\DeclareOption{centrovat}% zarovnani rovnic a plovoucich objektu na stred (zachovano z duvodu zp. kompatibility)
  {\let\akt@center=\center@nastred}

%% Zpracovani volby vystupniho ovladace
\DeclareOption{dvipdfm}% prevod bude proveden pomoci dvipdfm
  {%
    \ifx\akt@driver\undefined
      \global\let\akt@driver=\driver@dvipdfm
    \else
      \@latex@warning@no@line{Vystupni driver byl jiz nastaven na hodnotu '\akt@driver'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{pdftex} % prevod bude proveden pomoci pdftex
  {%
    \ifx\akt@driver\undefined
      \global\let\akt@driver=\driver@pdftex
    \else
      \@latex@warning@no@line{Vystupni driver byl jiz nastaven na hodnotu '\akt@driver'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{dvips}  % prevod bude proveden pomoci dvips
  {%
    \ifx\akt@driver\undefined
      \global\let\akt@driver=\driver@dvips
    \else
      \@latex@warning@no@line{Vystupni driver byl jiz nastaven na hodnotu '\akt@driver'}%
    \fi
  }%

%% Zpracovani volby stylu titulnich stran
\DeclareOption{vutstyle}% titulni stranky podle smernice rektora
  {\PackageError{'thesis'}{Od verze 2.20 je provadena sazba pouze ve VUT stylu a volba 'vutstyle' je zrusena}}

%% Vnitrni prikazy pro typ prace
\def\type@phd{phd}
\def\type@diploma{diploma}
\def\type@bachelor{bachelor}
\def\type@semestral{semestral}
\def\type@treatise{treatise}

%% Vnitrni prikazy pro vystupni ovladac
\def\driver@pdftex{pdftex}
\def\driver@dvips{dvips}
\def\driver@dvipdfm{dvipdfm}

%% Vnitrni prikazy pro zarovnani rovnic a popisku plovoucich objektu
\def\center@vlevo{vlevo}
\def\center@nastred{nastred}

%% Zpracovani voleb
\ProcessOptions

%% Nastaveni vychozich hodnot
%% Vychozi nastaveni vystupniho ovladace
\ifx\akt@driver\undefined
  \let\akt@driver=\driver@pdftex
\fi

%% Vychozi nastaveni zarovnani rovnic a popisku plovoucich objektu
\ifx\akt@center\undefined
  \let\akt@center=\center@nastred
\fi

%% Vychozi nastaveni sazby typu prace
\ifx\akt@type\undefined
  \global\let\akt@type=\type@diploma
\fi

%% Vychozi nastaveni jazyka prace
\ifx\orig@lang\undefined
  \def\orig@lang{czechvut}
\fi
\ifx\tran@lang\undefined
  \def\tran@lang{englishvut}
\fi

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Nove prikazy pro symboly a jednotky
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Deklarace Eulerova cisla
\DeclareMathSymbol{\E}{\mathord}{operators}{`e}
\DeclareMathSymbol{\eul}{\mathord}{operators}{`e}
%% Deklarace imaginarni jednotky
\DeclareMathSymbol{\I}{\mathord}{operators}{`i}
\DeclareMathSymbol{\imag}{\mathord}{operators}{`i}
\DeclareMathSymbol{\J}{\mathord}{operators}{`j}
\DeclareMathSymbol{\jmag}{\mathord}{operators}{`j}
%% Deklarace diferencialniho d
\DeclareMathSymbol{\dif}{\mathord}{operators}{`d}
%% Definice funkce sinc
\def\sinc{\mathop{\operator@font sinc}\nolimits}
%% Definice symbolu "mikro"
\def\mikro{\mbox{\textmu}}

%% Definice prikazu pro sazbu konstantnich velicin
\DeclareMathAlphabet{\konst}{\encodingdefault}{\familydefault}{m}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu promennych velicin
\DeclareMathAlphabet{\prom}{\encodingdefault}{\familydefault}{m}{it}
%% Definice prikazu pro sazbu komplexnich velicin
\DeclareMathAlphabet{\komplex}{\encodingdefault}{\familydefault}{bx}{it}
%% Definice prikazu pro sazbu matic %! podle normy CSN ISO 31-11 by mela byt matice tucne kurzivou
\DeclareMathAlphabet{\matice}{\encodingdefault}{\familydefault}{bx}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu vektoru %! podle normy CSN ISO 31-11 by mel byt vektor tucne kurzivou
\DeclareMathAlphabet{\vekt}{\encodingdefault}{\familydefault}{bx}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu jednotek
\DeclareMathAlphabet{\jednotka}{\encodingdefault}{\familydefault}{m}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu "textoveho" indexu
\DeclareMathAlphabet{\textind}{\encodingdefault}{\familydefault}{m}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu jednotky (mat. i text. mod)
\def\jedn#1{%
\ifmmode%
	\jednotka{#1}%
\else%
	#1%
\fi%
}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Prikazy pro zmenu informaci o dokumentu                                 %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Prikaz pro zadani jmena autora, parametry ve tvaru [tituly pred]{Jmeno}{Prijmeni}[tituly za]
\newcommand\autor{\def\osoba@{autor}\futurelet\nextchar\rozbor@jmena}

%% Prikaz pro zadani jmena vedouciho, parametry ve tvaru [tituly pred]{Jmeno}{Prijmeni}[tituly za]
\newcommand\vedouci{\def\osoba@{vedouci}\futurelet\nextchar\rozbor@jmena}
\let\garant=\vedouci% z duvodu kompatibility se starsi verzi

%% Prikaz pro zadani jmena oponenta, parametry ve tvaru [tituly pred]{Jmeno}{Prijmeni}[tituly za]
\newcommand\oponent{\def\osoba@{oponent}\futurelet\nextchar\rozbor@jmena}

%% Prikaz pro zadani nazvu: prvni parametr predstavuje nazev v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\nazev[2]{\expandafter\gdef\csname nazev@\orig@lang\endcsname{#1}\expandafter\gdef\csname nazev@\tran@lang\endcsname{#2}}

%% Prikaz pro zadani textu abstraktu: prvni parametr je text v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\abstrakt[2]{\expandafter\gdef\csname abstrakt@\orig@lang\endcsname{#1}\expandafter\gdef\csname abstrakt@\tran@lang\endcsname{#2}}

%% Prikaz pro zadani klicovych slov: prvni parametr jsou klicova slova v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\klicovaslova[2]{\expandafter\gdef\csname keywords@\orig@lang\endcsname{#1}\expandafter\gdef\csname keywords@\tran@lang\endcsname{#2}}

\newcommand\podekovanitext{\expandafter\gdef\csname podekovanitext@\orig@lang\endcsname}

%% Prikaz pro zadani roku obhajoby
\newcommand\rok[1]{\gdef\@rok{#1}}
\newcommand\datum[1]{\gdef\@datum{#1}}

%% Prikaz pro zadani mista obhajoby
\newcommand\misto[1]{\gdef\@misto{#1}}

%% Prikaz pro zadani oboru: prvni parametr je nazev oboru v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo v cestine
\newcommand\oborstudia[2]{\expandafter\gdef\csname oborstudia@\orig@lang\endcsname{#1}\expandafter\gdef\csname oborstudia@\tran@lang\endcsname{#2}}

%% Prikaz pro zadani ustavu: prvni parametr je nazev ustavu v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\ustav[2]{\expandafter\gdef\csname ustav@\orig@lang\endcsname{#1}\expandafter\gdef\csname ustav@\tran@lang\endcsname{#2}}

%% Prikaz pro zadani nazvu skoly: prvni parametr je nazev skoly v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\skola[2]{%
  \expandafter\gdef\csname skola@\orig@lang\endcsname{#1}%
  \expandafter\gdef\csname skola@\tran@lang\endcsname{#2}%
}%
%% Prikaz pro zadani loga skoly: parametr je odkaz na obrazovy soubor s logem skoly
\newcommand\logoskola[1]{%
  \def\logo@skola{#1}%
}%

%% Prikaz pro zadani nazvu fakulty: prvni parametr je nazev fakulty v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\fakulta[2]{%
  \expandafter\gdef\csname fakulta@\orig@lang\endcsname{#1}%
  \expandafter\gdef\csname fakulta@\tran@lang\endcsname{#2}%
}%
%% Prikaz pro zadani loga fakulty: parametr je odkaz na obrazovy soubor s logem fakulty
\newcommand\logofakulta[2][]{%
	\ifx#1\empty
	\else
		\def\zkracenelogo@fakulta{#1}
	\fi
  \def\logo@fakulta{#2}%
}%

%% Prikaz pro nastaveni vlastnosti pdf dokumentu
\newcommand{\nastavenipdf}{%
  \hypersetup{%% Nastaven\'{\i} pol\'{\i} PDF dokumentu
     pdftitle={\csname nazev@\orig@lang\endcsname},           % Pole 'Document Title'
     pdfauthor={\autor@jmeno\ \autor@prijmeni},               % Pole 'Author'
     pdfsubject={\csname oznaceniprace@\orig@lang\endcsname}, % Pole 'Subject'
     pdfkeywords={\csname keywords@\orig@lang\endcsname}      % Pole 'Keywords'
  }%%
}%




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Obsah, seznam obrazku, tabulek, literatury, zkratek, priloh %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Vysazeni obsahu
\newcommand{\obsah}%
  {{% prostredi kvuli \pagestyle
    \pagestyle{empty}
    \cleardoublepage
    \tableofcontents
    \newpage

    \if@twoside
      \pagestyle{empty}
      \cleardoublepage
    \fi
  }}%


%% Vysazeni seznamu obrazku
\newcommand{\seznamobrazku}%
  {{% prostredi kvuli \pagestyle
    \pagestyle{empty}
    \cleardoublepage
    \listoffigures
    \newpage

    \if@twoside
      \pagestyle{empty}
      \cleardoublepage
    \fi
  }}%


%% Vysazeni seznamu tabulek
\newcommand{\seznamtabulek}%
  {{% prostredi kvuli \pagestyle
    \pagestyle{empty}
    \cleardoublepage
    \listoftables
    \newpage

    \if@twoside
      \pagestyle{empty}
      \cleardoublepage
    \fi
  }}%


%% Vysazeni seznamu literatury
\newenvironment{literatura}[1]%
  {\cleardoublepage \begin{thebibliography}{#1}}%
  {\end{thebibliography} \newpage}


%% Vysazeni seznamu zkratek a symbolu
\newenvironment{seznamzkratek}[1]%
  {%
    \cleardoublepage
    \chapter*{\listofabbrevname}
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{chapter}{\listofabbrevname}
    \begin{acronym}[#1]
    % zruseni dodatecnych mezer mezi symboly
    \setlength\itemsep{-\parsep}
  }{%
    \end{acronym}
    \newpage

    \if@twoside
      \pagestyle{empty}
      \cleardoublepage
    \fi
  }%

%% Prikaz pro definici nove zkratky nebo symbolu
%% prvni parametr je nazev zkratky pro odkazovani
%% druhy parametr je zkracena verze zkratky nebo symbol
%% treti parametr je rozepsana zkratka nebo popis symbolu
\newcommand{\novazkratka}[3]%
  {\acro{#1}[#2]{#3}}

%% Vysazeni zkratky zkracene verze zkratky/symbolu a v zavorce rozepsane zkratky/popis symbolu
%% parametr je nazev zkratky
\newcommand{\zkratka}[1]%
  {\ac{#1}}

%% Vysazeni kratke verze zkratky
%% parametr je nazev zkratky
\newcommand{\zk}[1]%
  {\acs{#1}}

%% Vysazeni dlouhe verze zkratky
%% parametr je nazev zkratky
\newcommand{\zkratkatext}[1]%
  {\acl{#1}}


%% Zahajeni sazby priloh
\newcommand\prilohy\start@prilohy

%% Vysazeni seznamu priloh
\newcommand\seznampriloh
  {%
    \chapter*{\listofappendicesname\@mkboth{\MakeUppercase\listofappendicesname}{\MakeUppercase\listofappendicesname}}
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{chapter}{\listofappendicesname}
    \@starttoc{toa} %puvodne do verze 2.56 to byl 'loa' ale to bylo v konfliktu s balickem 'algorithms'
  }%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Definice vychozich textu pro oznaceni skoly, fakulty, ...
%% pro ruzne jazyky
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%% Vychozi nazvy studijnich programu v pouzitych jazycich
%\ifx\akt@type\type@phd
%  \newcommand\oznaceniprogramu@czechvut{Doktorsk\'{y} studijn\'{\i} program}
%  \newcommand\oznaceniprogramu@slovakvut{Doktorsk\'{y} \v{s}tudijn\'{\y} program}
%  \newcommand\oznaceniprogramu@englishvut{Doctoral Study Programme}
%\fi
%\ifx\akt@type\type@diploma
%  \newcommand\oznaceniprogramu@czechvut{Magistersk\'{y} studijn\'{\i} program}
%  \newcommand\oznaceniprogramu@slovakvut{Magistersk\'{y} studijn\'{\i} program}
%  \newcommand\oznaceniprogramu@englishvut{Master Study Programme}
%\fi
%\ifx\akt@type\type@bachelor
%  \newcommand\oznaceniprogramu@czechvut{Bakal\'{a}\v{r}sk\'{y} studijn\'{\i} program}
%  \newcommand\oznaceniprogramu@slovakvut{Bakal\'{a}rsk\'{y} studijn\'{\i} program}
%  \newcommand\oznaceniprogramu@englishvut{Bachelor Study Programme}
%\fi
%\ifx\akt@type\type@semestral
%  \newcommand\oznaceniprogramu@czechvut{Bakal\'{a}\v{r}sk\'{y} studijn\'{\i} program}
%  \newcommand\oznaceniprogramu@slovakvut{Bakal\'{a}rsk\'{y} studijn\'{\i} program}
%  \newcommand\oznaceniprogramu@englishvut{Bachelor Study Programme}
%\fi

%% Vychozi oznaceni typu prace v pouzitych jazycich
\ifx\akt@type\type@phd
  \newcommand\oznaceniprace@czechvut{Dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ce} %podle stud. a zkus. radu VUT z 21.7.2011 se to jmenuje "dizertacni"
  \newcommand\oznaceniprace@slovakvut{Dizerta\v{c}n\'{a} pr\'{a}ca}
  \newcommand\oznaceniprace@englishvut{Doctoral thesis}
\fi
\ifx\akt@type\type@diploma
  \newcommand\oznaceniprace@czechvut{Diplomov\'{a} pr\'{a}ce}
  \newcommand\oznaceniprace@slovakvut{Diplomov\'{a} pr\'{a}ca}
  \newcommand\oznaceniprace@englishvut{Master's Thesis}
\fi
\ifx\akt@type\type@bachelor
  \newcommand\oznaceniprace@czechvut{Bakal\'{a}\v{r}sk\'{a} pr\'{a}ce}
  \newcommand\oznaceniprace@slovakvut{Bakal\'{a}rska pr\'{a}ca}
  \newcommand\oznaceniprace@englishvut{Bachelor's Thesis}
\fi
\ifx\akt@type\type@semestral
  \newcommand\oznaceniprace@czechvut{Semestr\'{a}ln\'{\i} projekt}
  \newcommand\oznaceniprace@slovakvut{Semestr\'{a}lny projekt}
  \newcommand\oznaceniprace@englishvut{Semestral Project}
\fi
\ifx\akt@type\type@treatise
  \newcommand\oznaceniprace@czechvut{Pojedn\'{a}n\'{i} o dizerta\v{c}n\'{i} pr\'{a}ci} %podle stud. a zkus. radu VUT z 21.7.2011 se to jmenuje "dizertacni"
  \newcommand\oznaceniprace@slovakvut{Pojednanie o dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci}
  \newcommand\oznaceniprace@englishvut{Treatise on doctoral thesis}
\fi

%% Vychozi oznaceni autora a vedouciho prace (skolitele) v pouzitych jazycich
\ifx\akt@type\type@treatise
  \newcommand\autortext@czechvut{Doktorand}
  \newcommand\autortext@slovakvut{Doktorand}
  \newcommand\autortext@englishvut{Ph.D.\ candidate}

  \newcommand\vedoucitext@czechvut{\v{S}kolitel(ka)}
  \newcommand\vedoucitext@slovakvut{\v{S}kolite\q{l}(ka)}
  \newcommand\vedoucitext@englishvut{Advisor}%{Supervisor}

  \newcommand\oponenttext@czechvut{Oponent}
  \newcommand\oponenttext@slovakvut{Oponent}
  \newcommand\oponenttext@englishvut{Opponent}
\else

\ifx\akt@type\type@semestral
  \newcommand\autortext@czechvut{Autor pr\'{a}ce}
  \newcommand\autortext@slovakvut{Autor pr\'{a}ce}
  \newcommand\autortext@englishvut{Author}

  \newcommand\vedoucitext@czechvut{Vedouc\'{\i} pr\'{a}ce}
  \newcommand\vedoucitext@slovakvut{Ved\'{u}ci pr\'{a}ce}
  \newcommand\vedoucitext@englishvut{Advisor}%{Supervisor}
\else
  \newcommand\autortext@czechvut{Autor pr\'{a}ce}
  \newcommand\autortext@slovakvut{Autor pr\'{a}ce}
  \newcommand\autortext@englishvut{Author}

  \newcommand\vedoucitext@czechvut{Vedouc\'{\i} pr\'{a}ce}
  \newcommand\vedoucitext@slovakvut{Ved\'{u}ci pr\'{a}ce}
  \newcommand\vedoucitext@englishvut{Advisor}%{Supervisor}

  \newcommand\oponenttext@czechvut{Oponent}
  \newcommand\oponenttext@slovakvut{Oponent}
  \newcommand\oponenttext@englishvut{Opponent}
\fi
\fi

%% Vychozi oznaceni abstraktu v pouzitych jazycich
\newcommand\oznaceniabstrakt@czechvut{Abstrakt}
\newcommand\oznaceniabstrakt@slovakvut{Abstrakt}
\newcommand\oznaceniabstrakt@englishvut{Abstract}

%% Vychozi oznaceni klicovych slov v pouzitych jazycich
\newcommand\oznacenislov@czechvut{Kl\'{\i}\v{c}ov\'{a} slova}
\newcommand\oznacenislov@slovakvut{K\v{l}\'{u}\v{c}ov\'{e} slov\'{a}}
\newcommand\oznacenislov@englishvut{Keywords}

%% Vychozi oznaceni oboru studia v pouzitych jazycich
\newcommand\oborstudiatext@czechvut{Obor}
\newcommand\oborstudiatext@slovakvut{Odbor} %nebo Odbor?
\newcommand\oborstudiatext@englishvut{Specialization of Study}

%% Vychozi oznaceni prohlaseni v pouzitych jazycich
\newcommand\oznaceniprohlaseni@czechvut{Prohl\'{a}\v{s}en\'{\i}}
\newcommand\oznaceniprohlaseni@slovakvut{Vyhl\'{a}senie}
\newcommand\oznaceniprohlaseni@englishvut{Declaration}

%% Vychozi oznaceni mista obhajoby v prohlaseni
\newcommand\mistoprohlaseni@czechvut{\@misto}
\newcommand\mistoprohlaseni@slovakvut{\@misto}
\newcommand\mistoprohlaseni@englishvut{\@misto}

%% Vychozi oznaceni podpisu autora
\newcommand\oznacenipodpisu@czechvut{podpis autora(-ky)}
\newcommand\oznacenipodpisu@slovakvut{podpis autora(-ky)}
\newcommand\oznacenipodpisu@englishvut{author's signature}

%% Vychozi oznaceni podekovani v pouzitych jazycich
\newcommand\oznacenipodekovani@czechvut{Pod\v{e}kov\'{a}n\'{i}}
\newcommand\oznacenipodekovani@slovakvut{Po\v{d}akovanie}
\newcommand\oznacenipodekovani@englishvut{Acknowledgement}

%% Vychozi oznaceni mista obhajoby v podekovani
\newcommand\mistopodekovani@czechvut{\@misto}
\newcommand\mistopodekovani@slovakvut{\@misto}
\newcommand\mistopodekovani@englishvut{\@misto}


%% Vychozi text prohlaseni v pouzitych jazycich
\newcommand\prohlasenitext@czechvut%
{%
  \par%\hspace{2ex}
  Prohla\v{s}uji, \v{z}e
  \ifx\akt@type\type@semestral
    sv\r{u}j semestr\'{a}ln\'{\i} projekt
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    svou bakal\'{a}\v{r}skou pr\'{a}ci
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    svou diplomovou pr\'{a}ci
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    svou dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ci %doktorskou pr\'{a}ci
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    sv\'{e} pojedn\'{a}n\'{i} o~dizerta\v{c}n\'{i} pr\'{a}ci
  \fi
  na t\'{e}ma \uv{\nazev@czechvut} jsem vypracoval(a) samostatn\v{e} pod veden\'{\i}m
  \ifx\akt@type\type@semestral
    vedouc\'{\i}ho semestr\'{a}ln\'{\i}ho projektu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    vedouc\'{\i}ho bakal\'{a}\v{r}sk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    vedouc\'{\i}ho diplomov\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    \v{s}kolitele dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ce %doktorsk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    \v{s}kolitele dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ce %doktorsk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
    a~s~pou\v{z}it\'{\i}m odborn\'{e} literatury a~dal\v{s}\'{\i}ch informa\v{c}n\'{\i}ch zdroj\r{u}, kter\'{e} jsou v\v{s}echny citov\'{a}ny v~pr\'{a}ci a~uvedeny v~seznamu literatury na konci pr\'{a}ce.

  \par\hspace{2ex}
  Jako autor(ka)
  \ifx\akt@type\type@semestral
    uveden\'{e}ho semestr\'{a}ln\'{\i}ho projektu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    uveden\'{e} bakal\'{a}\v{r}sk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    uveden\'{e} diplomov\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    uveden\'{e} dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ce %doktorsk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    uveden\'{e}ho pojedn\'{a}n\'{i} o~dizerta\v{c}n\'{i} pr\'{a}ci
  \fi
    d\'{a}le prohla\v{s}uji, \v{z}e v~souvislosti s~vytvo\v{r}en\'{\i}m
  \ifx\akt@type\type@semestral
    tohoto semestr\'{a}ln\'{\i}ho projektu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    t\'{e}to bakal\'{a}\v{r}sk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    t\'{e}to diplomov\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    t\'{e}to dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ce %doktorsk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    tohoto pojedn\'{a}n\'{i} o~dizerta\v{c}n\'{i} pr\'{a}ci
  \fi
  jsem neporu\v{s}il(a) autorsk\'{a} pr\'{a}va t\v{r}et\'{\i}ch osob, zejm\'{e}na jsem nezas\'{a}hl(a) nedovolen\'{y}m zp\r{u}sobem do ciz\'{\i}ch autorsk\'{y}ch pr\'{a}v osobnostn\'{\i}ch
  a/nebo majetkov\'{y}ch
  a jsem si pln\v{e} v\v{e}dom(a) n\'{a}sledk\r{u} poru\v{s}en\'{\i} ustanoven\'{\i} $\S$\,11 a~n\'{a}sleduj\'{\i}c\'{\i}ch autorsk\'{e}ho z\'{a}kona \v{c}.~121/2000~Sb.,
  o~pr\'{a}vu autorsk\'{e}m, o~pr\'{a}vech souvisej\'{\i}c\'{\i}ch s~pr\'{a}vem autorsk\'{y}m a o~zm\v{e}n\v{e} n\v{e}kter\'{y}ch z\'{a}kon\r{u} (autorsk\'{y} z\'{a}kon), ve zn\v{e}n\'{\i} pozd\v{e}j\v{s}\'{\i}ch p\v{r}edpis\r{u},
  v\v{c}etn\v{e} mo\v{z}n\'{y}ch trestn\v{e}pr\'{a}vn\'{\i}ch d\r{u}sledk\r{u} vypl\'{y}vaj\'{\i}c\'{\i}ch z~ustanoven\'{\i}
  \v{c}\'{a}sti druh\'{e}, hlavy VI.\ d\'{\i}l 4 Trestn\'{\i}ho z\'{a}kon\'{\i}ku \v{c}.\,40/2009~Sb.
  %$\S$\,152 trestn\'{\i}ho z\'{a}kona \v{c}.~140/1961\,Sb.
}%
%
\newcommand\prohlasenitext@slovakvut%
{%
  \par%\hspace{2ex}
  Vyhlasujem, \v{z}e som
  \ifx\akt@type\type@semestral
    svoj semestr\'{a}lny projekt
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    svoju bakal\'{a}rsku pr\'{a}cu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    svoju diplomovo\'{u} pr\'{a}cu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    svoju dizerta\v{c}n\'{u} pr\'{a}cu %doktorsk\'{u} pr\'{a}cu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    svoje pojednanie o~dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci
  \fi
  na t\'{e}mu \uv{\nazev@slovakvut} vypracoval(a) samostatne pod veden\'{\i}m ved\'{u}ceho
  \ifx\akt@type\type@semestral
    semestr\'{a}lneho projektu,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    bakal\'{a}rskej pr\'{a}ce,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    diplomovej pr\'{a}ce,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    dizerta\v{c}nej pr\'{a}ce %doktorskej pr\'{a}ce,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
		dizerta\v{c}nej pr\'{a}ce %doktorskej pr\'{a}ce,
    %pojednanie o~dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci,
  \fi
%  a s~pou\v{z}it\'{\i}m
  vyu\v{z}it\'{\i}m
  odbornej literat\'{u}ry a \v{d}al\v{s}\'{\i}ch informa\v{c}n\'{y}ch zdrojov, ktor\'{e} s\'{u} v\v{s}etky citovan\'{e} v~pr\'{a}ci a uveden\'{e} v~zozname literat\'{u}ry na konci pr\'{a}ce.

  \par\hspace{2ex}
  Ako autor(ka)
  \ifx\akt@type\type@semestral
    uveden\'{e}ho semestr\'{a}lneho projektu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    uvedenej bakal\'{a}rskej pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    uvedenej diplomovej pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    uvedenej dizerta\v{c}nej pr\'{a}ce %doktorskej pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    tohto pojednania o~dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci
  \fi
    \v{d}alej vyhlasujem, \v{z}e v~s\'{u}vislosti s~vytvoren\'{\i}m
  \ifx\akt@type\type@semestral
    tohoto semestr\'{a}lneho projektu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    tejto bakal\'{a}rskej pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    tejto diplomovej pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    tejto dizerta\v{c}nej pr\'{a}ce %doktorskej pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    tohto pojednania o~dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci
  \fi
  som neporu\v{s}il(a) autorsk\'{e} pr\'{a}va tret\'{\i}ch os\^{o}b, najm\"{a} som nezasiahol(-la) nedovolen\'{y}m sp\^{o}sobom do cudz\'{i}ch autorsk\'{y}ch pr\'{a}v osobnostn\'{y}ch
  {\nobreak a/alebo} majetkov\'{y}ch
a som si plne vedom\'{y}(-\'{a}) n\'{a}sledkov poru\v{s}enia ustanovenia $\S$\,11 a~nasleduj\'{u}cich autorsk\'{e}ho z\'{a}kona Českej republiky \v{c}.~121/2000~Sb.,
	o~pr\'{a}ve autorskom, o~pr\'{a}vach s\'{u}visiacich s~pr\'{a}vom autorsk\'{y}m a o~zmene niektor\'{y}ch z\'{a}konov (autorsk\'{y} z\'{a}kon), v~znen\'{\i} neskor\v{s}\'{\i}ch predpisov,
	vr\'{a}tane mo\v{z}n\'{y}ch trestnopr\'{a}vnych d\^{o}sledkov vypl\'{y}vaj\'{u}cich z~ustanovenia
	\v{c}asti druhej, hlavy VI.\ diel 4 Trestn\'{e}ho z\'{a}kon\'{\i}ka Českej republiky \v{c}.\,40/2009~Sb.
%	$\S$\,152 trestn\'{e}ho z\'{a}kona \v{c}.~140/1961\,Sb.
}%
%
\newcommand\prohlasenitext@englishvut%
{%
  \par%\hspace{2ex}
  I~declare that I~have written the %elaborated
  \ifx\akt@type\type@semestral
    semestral project
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    Bachelor's Thesis
    %bachelor's thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    Master's Thesis
    %master's thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    Doctoral Thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    treatise on doctoral thesis
  \fi
		titled
    %on the theme of
		``\nazev@englishvut'' independently, under the guidance %supervision
    of the
  %\ifx\akt@type\type@semestral
    %semestral project
  %\fi
  %\ifx\akt@type\type@bachelor
    %bachelor's thesis
  %\fi
  %\ifx\akt@type\type@diploma
    %master's thesis
  %\fi
  %\ifx\akt@type\type@phd
    %doctoral thesis
  %\fi
  %\ifx\akt@type\type@treatise
		%doctoral thesis
    %%treatise on doctoral thesis
  %\fi
    advisor %supervisor
		and using exclusively the technical references and other sources of information cited in the
		%and using the technical literature and other sources of information  which are all cited in the
  \ifx\akt@type\type@semestral
    project
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    treatise
  \fi
    and listed in the comprehensive bibliography at the end of the
		%and detailed in the list of literature at the end of the
  \ifx\akt@type\type@semestral
    project.
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    thesis.
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    thesis.
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    thesis.
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    treatise.
  \fi

  \par\hspace{2ex}
    As the author
		%of the
  %\ifx\akt@type\type@semestral
    %semestral project
  %\fi
  %\ifx\akt@type\type@bachelor
    %bachelor's thesis
  %\fi
  %\ifx\akt@type\type@diploma
    %master's thesis
  %\fi
  %\ifx\akt@type\type@phd
    %doctoral thesis
  %\fi
  %\ifx\akt@type\type@treatise
    %treatise on doctoral thesis
  %\fi
    I~furthermore declare that, with respect to the creation of this
		%as regards the creation of this
  \ifx\akt@type\type@semestral
    semestral project,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    Bachelor's Thesis,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    Master's Thesis,
    %master's thesis,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    Doctoral Thesis,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    treatise on doctoral thesis,
  \fi
  I~have not infringed any copyright
	or violated anyone's personal and/or ownership rights.
  %In particular, I~have not unlawfully encroached on anyone's personal
  %and/or ownership rights and
	In this context,
	I~am fully aware of the consequences
	%in the case
	of breaking Regulation~$\S$\,11
	of the Copyright Act No.\,121/2000 Coll.\ of the Czech Republic,
	%and the following of the Copyright Act No\,121/2000 Sb.\ of the Czech Republic,
  as amended,
	%and of the rights related to intellectual property right and changes in some Acts (Intellectual Property Act)
	%and formulated in later regulations, inclusive of the possible consequences resulting from the provisions of
	%Criminal Act No\,40/2009 Sb.\ of the Czech Republic, Section 2, Head VI, Part 4.
	and of any breach of rights related to intellectual property or introduced within amendments to relevant Acts
	such as the Intellectual Property Act or the Criminal Code, Act No.\,40/2009 Coll., Section 2, Head VI, Part 4.
}%

%% Vychozi oznaceni vedouciho (skolitele) v citaci
\ifx\akt@type\type@treatise
  \newcommand\citace@vedouci@czechvut{\v{S}kolitel(ka): \@vedouci}
  \newcommand\citace@vedouci@slovakvut{\v{S}kolite\q{l}(ka): \@vedouci}
  \newcommand\citace@vedouci@englishvut{Advised by \@vedouci}%{Supervised by \@vedouci}
\else
  \newcommand\citace@vedouci@czechvut{Vedouc\'{\i} pr\'{a}ce: \@vedouci}
  \newcommand\citace@vedouci@slovakvut{Ved\'{u}ci pr\'{a}ce: \@vedouci}
  \newcommand\citace@vedouci@englishvut{Advised by \@vedouci}%{Supervised by \@vedouci}
\fi

%% Vychozi oznaceni poctu stran
\newcommand\citace@stran@czechvut{s}
\newcommand\citace@stran@slovakvut{s}
\newcommand\citace@stran@englishvut{p}

%% Vychozi nazev skoly v pouzitych jazycich
\newcommand\skola@czechvut{Vysok\'{e} u\v{c}en\'{\i} technick\'{e} v~Brn\v{e}}
\newcommand\skola@slovakvut{Vysok\'{e} u\v{c}en\'{\i} technick\'{e} v~Brn\v{e}}
\newcommand\skola@englishvut{Brno University of Technology}
%% Vychozi obrazovy soubor s logem skoly
\def\dvipdfm@logo@skola{loga/VUT_symbol_barevne_PANTONE_CZ.eps}
\def\pdftex@logo@skola{loga/VUT_symbol_barevne_PANTONE_CZ.pdf}
\def\dvips@logo@skola{loga/VUT_symbol_barevne_PANTONE_CZ.eps}
%
\edef\logo@skola{\csname\akt@driver @logo@skola\endcsname}

%% Vychozi nazev fakulty v pouzitych jazycich
\newcommand\fakulta@czechvut{Fakulta elektrotechniky a~komunika\v{c}n\'{\i}ch technologi\'{\i}}
\newcommand\fakulta@slovakvut{Fakulta elektrotechniky a~komunika\v{c}n\'{\i}ch technologi\'{\i}}
\newcommand\fakulta@englishvut{Faculty of Electrical Engineering and Communication}

%%%%%%logo VUT FEKT ústav telekomunikací
%% Vychozi obrazovy soubor s logem fakulty v cestine
\def\dvipdfm@logo@czechvut{loga/VUT_barevne_PANTONE_CZ.eps}
\def\pdftex@logo@czechvut{loga/VUT_barevne_PANTONE_CZ.pdf}
\def\dvips@logo@czechvut{loga/VUT_barevne_PANTONE_CZ.eps}
%
%% Vychozi obrazovy soubor s logem fakulty v anglictine
\def\dvipdfm@logo@englishvut{loga/BUT_color_PANTONE_EN.eps}
\def\pdftex@logo@englishvut{loga/BUT_color_PANTONE_EN.pdf}
\def\dvips@logo@englishvut{loga/BUT_color_PANTONE_EN.eps}
%
%% Vychozi obrazovy soubor s logem fakulty v slovenstine
\def\dvipdfm@logo@slovakvut{loga/VUT_barevne_PANTONE_CZ.eps}
\def\pdftex@logo@slovakvut{loga/VUT_barevne_PANTONE_CZ.pdf}
\def\dvips@logo@slovakvut{loga/VUT_barevne_PANTONE_CZ.eps}
%
\edef\logo@fakulta{\csname\akt@driver @logo@\orig@lang\endcsname}

%%%%%%zkracene logo VUT FEKT
%% Vychozi obrazovy soubor s logem fakulty v cestine
\def\dvipdfm@zkracenelogo@czechvut{loga/VUT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ.eps}
\def\pdftex@zkracenelogo@czechvut{loga/VUT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ.pdf}
\def\dvips@zkracenelogo@czechvut{loga/VUT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ.eps}
%
%% Vychozi obrazovy soubor s logem fakulty v anglictine
\def\dvipdfm@zkracenelogo@englishvut{loga/BUT_abbreviation_color_PANTONE_EN.eps}
\def\pdftex@zkracenelogo@englishvut{loga/BUT_abbreviation_color_PANTONE_EN.pdf}
\def\dvips@zkracenelogo@englishvut{loga/BUT_abbreviation_color_PANTONE_EN.eps}
%
%% Vychozi obrazovy soubor s logem fakulty ve slovenstine
\def\dvipdfm@zkracenelogo@slovakvut{loga/VUT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ.eps}
\def\pdftex@zkracenelogo@slovakvut{loga/VUT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ.pdf}
\def\dvips@zkracenelogo@slovakvut{loga/VUT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ.eps}
%
\edef\zkracenelogo@fakulta{\csname\akt@driver @zkracenelogo@\orig@lang\endcsname}

%% Vychozi nastaveni nazvu prace v puvodnim jazyce a preklad
\def\nazev@czechvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan nazev prace \noexpand\nazev}}
\def\nazev@slovakvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan nazev prace \noexpand\nazev}}
\def\nazev@englishvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan nazev prace \noexpand\nazev}}

%% Vychozi nastaveni abstraktu prace v puvodnim jazyce a preklad
\def\abstrakt@czechvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan abstrakt \noexpand\abstrakt} v ceskem jazyce}
\def\abstrakt@slovakvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan abstrakt \noexpand\abstrakt} v ceskem jazyce}
\def\abstrakt@englishvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan abstrakt \noexpand\abstrakt} v anglickem jazyce}

%% Vychozi nastaveni klicovych slov v puvodnim jazyce a preklad
\def\keywords@czechvut{\@latex@warning@no@line{Nezadana klicova slova \noexpand\klicovaslova v ceskem jazyce}}
\def\keywords@slovakvut{\@latex@warning@no@line{Nezadana klicova slova \noexpand\klicovaslova v ceskem jazyce}}
\def\keywords@englishvut{\@latex@warning@no@line{Nezadana klicova slova \noexpand\klicovaslova v anglickem jazyce}}

%% Vychozi nastaveni roku obhajoby
\def\@rok{\@latex@warning@no@line{Nezadan rok \noexpand\rok}}
\def\@datum{\@latex@warning@no@line{Nezad\'{a}n datum \noexpand\datum}}

%% Vychozi nastaveni mista obhajoby
\def\@misto{\@latex@warning@no@line{Nezadano misto vydani \noexpand\misto}}

%% Vychozi nastaveni oboru studia
\def\oborstudia@czechvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan studijni program \noexpand\oborstudia}}
\def\oborstudia@slovakvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan studijni program \noexpand\oborstudia}}
\def\oborstudia@englishvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan studijni program \noexpand\oborstudia}}

%% Vychozi nastaveni ustavu
\def\ustav@czechvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan ustav \noexpand\ustav}}
\def\ustav@slovakvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan ustav \noexpand\ustav}}
\def\ustav@englishvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan ustav \noexpand\ustav}}

%% Vychozi sazba jmena autora
\def\@autor
  {%
    \ifx\autor@pred\relax\else
      \autor@pred~%
    \fi
    \ifx\autor@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno autor textu \noexpand\autor}%
    \fi
    \autor@jmeno{}
    \autor@prijmeni
    \ifx\autor@za\relax\else
      ,~\autor@za
    \fi
  }%
%% Vychozi sazba jmena autora velkymi pismeny
\def\@Autor
  {%
    \ifx\autor@pred\relax\else
      \autor@pred~%
    \fi
    \ifx\autor@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno autor textu \noexpand\autor}%
    \fi
    \MakeUppercase{\autor@jmeno}
    \MakeUppercase{\autor@prijmeni}%
    \ifx\autor@za\relax\else
      ,~\autor@za
    \fi
  }%

%% Vychozi sazba jmena vedouciho
\def\@vedouci
  {%
    \ifx\vedouci@pred\relax\else
      \vedouci@pred~%
    \fi
    \ifx\vedouci@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno vedouciho textu \noexpand\vedouci}%
    \fi
    \vedouci@jmeno{}
    \vedouci@prijmeni
    \ifx\vedouci@za\relax\else
      ,~\vedouci@za
    \fi
  }%
%% Vychozi sazba jmena vedouciho velkymi pismeny
\def\@Vedouci
  {%
    \ifx\vedouci@pred\relax\else
      \vedouci@pred~%
    \fi
    \ifx\vedouci@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno vedouciho textu \noexpand\vedouci}%
    \fi
    \MakeUppercase{\vedouci@jmeno}
    \MakeUppercase{\vedouci@prijmeni}%
    \ifx\vedouci@za\relax\else
      ,~\vedouci@za
    \fi
  }%

%% Vychozi sazba jmena oponenta
\def\@oponent
  {%
    \ifx\oponent@pred\relax\else
      \oponent@pred~%
    \fi
    \ifx\oponent@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno oponenta textu \noexpand\oponent}%
    \fi
    \oponent@jmeno{}
    \oponent@prijmeni
    \ifx\oponent@za\relax\else
      ,~\oponent@za
    \fi
  }%
%% Vychozi sazba jmena oponenta velkymi pismeny
\def\@Oponent
  {%
    \ifx\oponent@pred\relax\else
      \oponent@pred~%
    \fi
    \ifx\oponent@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno oponenta textu \noexpand\oponent}%
    \fi
    \MakeUppercase{\oponent@jmeno}
    \MakeUppercase{\oponent@prijmeni}%
    \ifx\oponent@za\relax\else
      ,~\oponent@za
    \fi
  }%





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Definice zbyvajicich nazvu a prepnuti jazykovych verzi %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\def\captionsenglish@vut{%
  \def\contentsname{Contents}%
  \def\listtablename{List of Tables}%
  \def\listfigurename{List of Figures}%
  \def\refname{Bibliography}%
  \def\figurename{Fig.}%
  \def\tablename{Tab.}%
  \def\listofappendicesname{List of appendices}%
  \def\listofabbrevname{List of symbols, physical constants and abbreviations}%
	%Název 'Listing' definuje balíček 'listings' sám
}%

\def\captionsczech@vut{%
  \def\contentsname{Obsah}%
  \def\listtablename{Seznam tabulek}%
  \def\listfigurename{Seznam obr\'{a}zk\r{u}}%
  \def\refname{Literatura}
  \def\figurename{Obr.}
  \def\tablename{Tab.}
  \def\listofappendicesname{Seznam p\v{r}\'{\i}loh}
  \def\listofabbrevname{Seznam symbol\r{u}, veli\v{c}in a zkratek}
  \@ifpackageloaded{listings}{
	\renewcommand\lstlistingname{Výpis}
	\renewcommand\lstlistlistingname{Seznam výpisů}
  }{%
  }
}%


\def\captionsslovak@vut{%
  \def\contentsname{Obsah}%
  \def\listtablename{Zoznam tabuliek}%
  \def\listfigurename{Zoznam obr\'{a}zkov}%
  \def\refname{Literat\'{u}ra}%
  \def\figurename{Obr.}%
  \def\tablename{Tab.}%
  \def\listofappendicesname{Zoznam pr\'{i}loh}%
  \def\listofabbrevname{Zoznam symbolov, veli\v{c}\'{\i}n a skratiek}%
  \@ifpackageloaded{listings}{
	\renewcommand\lstlistingname{Výpis}
	\renewcommand\lstlistlistingname{Zoznam výpisov}
  }{%
  }
}%

\def\set@lang@vut#1{%
  \ifcase #1\relax
    \captionsenglish@vut\or  % USenglish
    \relax \or               % german
    \relax \or               % austria
    \relax \or               % french
    \captionsenglish@vut \or % english
    \captionsczech@vut \or   % czech
    \captionsslovak@vut      % slovak
  \fi
}%


\newcount\USenglishvut \USenglishvut=0
\newcount\germanvut    \germanvut=1
\newcount\austriavut   \austriavut=2
\newcount\frenchvut    \frenchvut=3
\newcount\englishvut   \englishvut=4
\newcount\czechvut     \czechvut=5
\newcount\slovakvut    \slovakvut=6

\AtBeginDocument{\expandafter\set@lang@vut\csname\orig@lang\endcsname}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Typograficke vlastnosti %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\@ifclassloaded{beamer}
{
%% Parametry pro prezentaci
}
{
%% Parametry stranky pro praci
%% Okraje 3.0 cm nahore a dole
%% Okraje 2.5 cm vlevo a vpravo
%% Okraje 1 cm u hrbetu
\hoffset -1.54cm %tj. zbyde hrbetni mezera 1cm
\voffset -1in %-0.04pt %zruseni vertikalniho offsetu
\evensidemargin 1.5cm
\oddsidemargin 2.5cm
\topmargin 25mm %-1.6cm
%% Vyska textu
\textheight 238mm
%% Sirka textu
\textwidth 150mm
%% Zahlavi
\headheight 0cm %1cm
\headsep 0cm %1cm
\footskip 17mm
%% Poznamky u okraje
\marginparwidth 5em
\marginparsep 5pt
%% Radkovani 1.2
\renewcommand\baselinestretch{1.2}
%% Nastaveni penalt pro sirotky a vdovy
\widowpenalty1000
\clubpenalty1000
%% Nastaveni penalty za rozdeleni slova na dve stranky
\brokenpenalty1000

%% Velikost pisma a mezery mezi vzorci
\def\@normalsize
  {%
    \@setsize\normalsize{12pt}\xpt\@xpt
    \abovedisplayskip=3mm plus6pt minus 4pt
    \belowdisplayskip=3mm plus6pt minus 4pt
    \abovedisplayshortskip=0mm plus6pt minus 2pt
    \belowdisplayshortskip=0mm plus4pt minus 4pt
    \let\@listi\@listI
  }%
}

%% Popis obrazku a tabulek
\def\fnum@table{\tablename\,\,\thetable}
\def\fnum@figure{\figurename\,\,\thefigure}
\setlength{\belowcaptionskip}{6pt}

%% Cislovani od ctvrte urovne nadpisu
\renewcommand\thesubsubsection{\@alph\c@subsubsection)}
\renewcommand\theparagraph    {\alph{subsubsection}.\@arabic\c@paragraph)}
\renewcommand\thesubparagraph {\alph{subsubsection}.\arabic{paragraph}.\@arabic\c@subparagraph)}

%% Sazba nadpisu kapitoly
\providecommand\chapter{}
\renewcommand\chapter
  {%
    \cleardoublepage\@startsection{chapter}{0}{\z@}%
    {-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
    {2.3ex \@plus.2ex}%   %puvodne2.3ex
    {\normalfont\Large\bfseries\MakeUppercase}%
  }%

%% Formatovani kratke verze zkratky
\renewcommand*{\acsfont}[1]{%
  \fontfamily{\familydefault}%
  \fontseries{\mddefault}%
  \fontshape{\updefault}\selectfont #1%
}%

%% Formatovani dlouhe verze zkratky pri plnem vypisovani \acf
\renewcommand*{\acffont}[1]{%
  \fontfamily{\familydefault}%
  \fontseries{\mddefault}%
  \fontshape{\updefault}\selectfont #1%
}%

%% Formatovani kratke verze zkratky pri plnem vypisovani \acf
\renewcommand*{\acfsfont}[1]{%
  \fontfamily{\familydefault}%
  \fontseries{\mddefault}%
  \fontshape{\updefault}\selectfont #1%
}%

%% Zarovnani rovnic a titulku plovoucich objektu vlevo
\ifx\akt@center\center@vlevo
  % zarovnani rovnic vlevo
  \input{fleqn.clo}
  % zarovnani popisku obrazku a tabulek
  \long\def\@makecaption#1#2%
    {%
      \vskip\abovecaptionskip
      \sbox\@tempboxa{#1:\,\,#2}%
      \ifdim \wd\@tempboxa >\hsize
        \settowidth{\leftskip}{#1:\,\,}%
        \setlength{\parindent}{-\leftskip}%
          #1:\,\,#2\par
      \else
        \global \@minipagefalse
        \hb@xt@\hsize{\box\@tempboxa\hfil}%
      \fi
      \vskip\belowcaptionskip
    }%
\fi

%% Definice prechodu na novou lichou stranku u oboustranne sazby
\def\cleardoublepage
  {%
    \clearpage
    \if@twoside
      \ifodd
        \c@page
      \else
        \hbox{}
        \thispagestyle{empty}
        \newpage
        \if@twocolumn
          \hbox{}
          \newpage
        \fi
      \fi
    \fi
  }%




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Pomocne prikazy %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%% Literatura bez zahlavi
\renewenvironment{thebibliography}[1]
  {%
    \chapter*{\refname}%
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{chapter}{\refname}
    \list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}{%%
      \settowidth\labelwidth{\@biblabel{#1}}%
      \leftmargin\labelwidth
      \advance\leftmargin\labelsep
      \@openbib@code
      \usecounter{enumiv}%
      \let\p@enumiv\@empty
      \renewcommand\theenumiv{\@arabic\c@enumiv}%
    }%%
    \sloppy
    \clubpenalty4000
    \@clubpenalty \clubpenalty
    \widowpenalty4000%
    \sfcode`\.\@m
  }{%
    \def\@noitemerr
    {\@latex@warning{Nezadana zadna literatura}}%
    \endlist
  }%


%% Zahajeni sazby priloh
\newcommand{\start@prilohy}{%
  \par
  \setcounter{chapter}{0}%
  \setcounter{section}{0}%
  % prepnuti na cislovani pismeny
  \gdef\@chapapp{\appendixname}%
  \gdef\thechapter{\@Alph\c@chapter}%
  %% Zmena souboru pro seznam kapitol
  \gdef\@chapter[##1]##2{%%
    \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
      \refstepcounter{chapter}%
      \typeout{\@chapapp\space\thechapter.}%
      \addcontentsline{toc}{chapter}%
        {\protect\numberline{\thechapter}##1}%
      \addcontentsline{toa}{chapter}%
        {\protect\numberline{\thechapter}##1}%
    \else
      \addcontentsline{toc}{chapter}{##1}%
      \addcontentsline{toa}{chapter}{##1}%
    \fi
    \chaptermark{##1}%
    \addtocontents{lof}{\protect\addvspace{10\p@}}%
    \addtocontents{lot}{\protect\addvspace{10\p@}}%
    \if@twocolumn
      \@topnewpage[\@makechapterhead{##2}]%
    \else
      \@makechapterhead{##2}%
      \@afterheading
    \fi
  }%%
  %% Zmena souboru pro seznam nadpisu casti
  \gdef\@sect##1##2##3##4##5##6[##7]##8{%%
    \ifnum ##2>\c@secnumdepth
      \let\@svsec\@empty
    \else
      \refstepcounter{##1}%
      \protected@edef\@svsec{\@seccntformat{##1}\relax}%
    \fi
    \@tempskipa ##5\relax
    \ifdim \@tempskipa>\z@
      \begingroup
        ##6{%%%
          \@hangfrom{\hskip ##3\relax\@svsec}%
          \interlinepenalty \@M ##8\@@par
        }%%%
      \endgroup
      \csname ##1mark\endcsname{##7}%
      \addcontentsline{toc}{##1}{%%%
        \ifnum ##2>\c@secnumdepth \else
          \protect\numberline{\csname the##1\endcsname}%
        \fi
        ##7
      }%%%
      \addcontentsline{toa}{##1}{%%%
        \ifnum ##2>\c@secnumdepth \else
          \protect\numberline{\csname the##1\endcsname}%
        \fi
        ##7
      }%%%
    \else
      \def\@svsechd{%%%
        ##6{%%%
         \hskip ##3\relax
         \@svsec ##8
        }%%%%
        \csname ##1mark\endcsname{##7}%
        \addcontentsline{toc}{##1}{%%%%
          \ifnum ##2>\c@secnumdepth \else
             \protect\numberline{\csname the##1\endcsname}%
          \fi
          ##7
        }%%%%
        \addcontentsline{toa}{##1}{%%%%
          \ifnum ##2>\c@secnumdepth \else
            \protect\numberline{\csname the##1\endcsname}%
          \fi
          ##7
        }%%%%
      }%%%
    \fi
    \@xsect{##5}%
  }%%
}%


%% Pomocne funkce pro parsovani jmena autora a vedouciho
% jednotlive casti jmena autora
\let\autor@pred=\relax
\let\autor@jmeno=\relax
\let\autor@prijmeni=\relax
\let\autor@za=\relax
% jednotlive casti jmena vedouciho
\let\vedouci@pred=\relax
\let\vedouci@jmeno=\relax
\let\vedouci@prijmeni=\relax
\let\vedouci@za=\relax
% jednotlive casti jmena oponenta
\let\oponent@pred=\relax
\let\oponent@jmeno=\relax
\let\oponent@prijmeni=\relax
\let\oponent@za=\relax
% prikazy pro nastaveni jednotlivych casti jmen
\def\nastav@tituly@pred[#1]{\expandafter\gdef\csname \osoba@ @pred\endcsname{#1}\futurelet\nextchar\nastav@jmeno}
\def\nastav@jmeno#1{\expandafter\gdef\csname \osoba@ @jmeno\endcsname{#1}\futurelet\nextchar\test@prijmeni}
\def\nastav@prijmeni#1{\expandafter\gdef\csname \osoba@ @prijmeni\endcsname{#1}\futurelet\nextchar\test@tituly@za}
\def\nastav@tituly@za[#1]{\expandafter\gdef\csname \osoba@ @za\endcsname{#1}}
% zacatek rozdelovani jmena, testovani titulu pred jmenem
\def\rozbor@jmena{%
  \ifx [\nextchar
    \let\next=\nastav@tituly@pred
  \else
    \let\next=\nastav@jmeno
  \fi
  \next
}%
% testovani, zda jmeno a prijmeni bylo rozdeleno do dvou parametru
\def\test@prijmeni{%
  \ifx\bgroup\nextchar
    \let\next=\nastav@prijmeni
  \else
    \let\next=\test@tituly@za
  \fi
  \next
}%
% testovani titulu za jmenem
\def\test@tituly@za{%
  \ifx [\nextchar
    \let\next=\nastav@tituly@za
  \else
    \let\next=\relax
  \fi
  \next
}%

%% Pocitani stran
\ifx\pocet@stran\undefined
  \def\pocet@stran{??}
\fi
\def\spocti@strany{%
  \addtocounter{page}{-1}
  \immediate\write\@auxout{\string\gdef\string\pocet@stran{\thepage}}
}%

\AtEndDocument{\spocti@strany}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Zruseni standardnich prikazu pro autora, sazbu obalky atd. %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\global\let\maketitle\relax
\global\let\@maketitle\relax
\global\let\thanks\relax
\global\let\@thanks\@empty
\global\let\author\relax
\global\let\@author\@empty
\global\let\date\relax
\global\let\@date\@empty
\global\let\and\relax



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Pomocne delkove registry                              %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newlength{\thesis@tmp}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba titulnich stranek s obsahem zarovnanym svisle   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\stranka}[3]{%
  % prvni parametr bude zarovnan na hornim okraji stranky
  % druhy parametr bude svisle vycentrovan na strance
  % treti parametr bude zarovnan na spodni okraj stranky
  \newpage
  \thispagestyle{empty}%
  \noindent
  \makebox[0pt][l]{%%
    \vspace{\stretch{1}}%

    \parbox[c][0pt][c]{\textwidth}{#2}%

    \vspace{\stretch{1}}%
  }%%
  \parbox[c][\textheight][c]{\textwidth}{%%
    \parbox[t][][t]{\textwidth}{#1}%

    \vspace{\stretch{1}}%

    \parbox[b][][b]{\textwidth}{#3}%
  }%%
  \newpage

  \if@twoside
    \thispagestyle{empty}%
    \cleardoublepage
  \fi
}%




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba kompletniho prebalu prace prikazem \vytvorobalku %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand\vytvorobalku{\par
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{%%
      \parindent 1em\noindent
      \hb@xt@1.8em{%%%
        \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}%
      }%%%
      ##1%
    }%%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
       	\@vytvorobalku@vut
      \else
        \twocolumn[\@vytvorobalku@vut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
      \@vytvorobalku@vut
    \fi
  \endgroup

  %% Tady zrusime prikazy
  \global\let\vytvorobalku\relax
  \global\let\@vytvorobalku@vut\relax
}%


\def\@vytvorobalku@vut{%
  \renewcommand{\baselinestretch}{1.0}%
  \newpage
  \thispagestyle{empty}%
  \noindent
  \raisebox{5mm}[8mm][0mm]{%%
    \begin{minipage}[t][274mm]{\linewidth}%
      \noindent
      \parbox[t][26mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \huge
        \MakeUppercase{\csname skola@\orig@lang\endcsname} \\
        \normalsize
        \MakeUppercase{\csname skola@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][16mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \large
        \MakeUppercase{\csname fakulta@\orig@lang\endcsname} \\
        \MakeUppercase{\csname ustav@\orig@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][16mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \normalsize
        \MakeUppercase{\csname fakulta@\tran@lang\endcsname} \\
        \MakeUppercase{\csname ustav@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][94mm][c]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \Large \MakeUppercase{\csname nazev@\orig@lang\endcsname}%
      }%%%

      \vfill
      \noindent
      \parbox[t][17mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \large \MakeUppercase{\csname oznaceniprace@\orig@lang\endcsname} \\
        \sffamily \normalsize \MakeUppercase{\csname oznaceniprace@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][32mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \large
        \makebox[62mm][l]{\MakeUppercase{\csname autortext@\orig@lang\endcsname}}%
        \mbox{\@Autor}\\
        \sffamily \normalsize
        \MakeUppercase{\csname autortext@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][32mm][t]{\linewidth}{%%%
        %\raggedright
        \sffamily \large
        %\makebox[62mm][l]{\MakeUppercase{\csname autortext@\orig@lang\endcsname}}%
        \mbox{\@misto\ \@rok}
        %\sffamily \normalsize
        %\MakeUppercase{\csname autortext@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%
			%
    \end{minipage}%
  }%%

  \newpage

  \if@twoside
    \thispagestyle{empty}%
    \cleardoublepage
  \fi

  \setcounter{page}{1}      %% Obalka se do poctu stran nepocita
}%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba kompletni uvodni stranky prikazem \vytvortitulku %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\@ifclassloaded{beamer}
{
% nastavení popisku pro dalsi slidy
\def\insertshortauthor{\@Autor}
\def\insertshorttitle{\csname nazev@\orig@lang\endcsname}

% prikaz pro vysazeni VUT titulni stranky prezentace
\newcommand\vytvortitulku{
  \begin{frame}[plain]
    \usebeamertemplate*{VUT title page}\@thanks
  \end{frame}
	% resetovani citace slajdu, titulka se nepocita
	\setcounter{framenumber}{0}
}

% Vzhled titulni stranky prezentace
\defbeamertemplate*{VUT title page}{default}[1][]{
\vbox{}
  \vfill
  \begin{centering}

  \begin{beamercolorbox}[sep=0pt,center,#1]{institute}
  \makebox[\textwidth][l]{
      {\usebeamercolor[fg]{titlegraphic}\includegraphics[keepaspectratio,width=.5\linewidth]{\logo@fakulta}}
    }
    \end{beamercolorbox}
\vskip1em\par
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,#1]{title}
      \usebeamerfont{title}\csname nazev@\orig@lang\endcsname\par%
      \ifx\akt@type\@empty%
      \else%
        \vskip0.25em%
        {\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\csname oznaceniprace@\orig@lang\endcsname\par}%
      \fi%
    \end{beamercolorbox}%
    \vskip1.5em\par
    \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,#1]{author}
	\begin{tabular}{ll}
            {\slshape \csname autortext@\orig@lang\endcsname:}      & \@Autor \\%
            \ifx\vedouci@prijmeni\relax
            \else
                 & \\%
            {\slshape \csname vedoucitext@\orig@lang\endcsname:}     & \@Vedouci \\%
            \fi
           % pripadne text: "Oponent prace:  jmeno oponenta"
           % pokud byl zadan oponent prace pomoci \oponent{jmeno}


					% podmínka pro oponenta, jedná-li se o semestrální práci nebo je-li zakomentován v nastevni_udaju.tex nezobrazí se, jinak se zobrazi
					\ifx\akt@type\type@semestral
					%nic
						\else
							\ifx\oponent@prijmeni\relax
						\else
							& \\%
							{\slshape \csname oponenttext@\orig@lang\endcsname:}     & \@Oponent \\%
						\fi
					\fi


         \end{tabular}%
     \end{beamercolorbox}
    \begin{beamercolorbox}[sep=13pt,center,#1]{date}
      \usebeamerfont{date}  \@misto ,~\@datum
    \end{beamercolorbox}
  \end{centering}
  \vfill
}
}%elseclassloaded
{
\newcommand\vytvortitulku{\par
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{\parindent 1em\noindent
      \hb@xt@1.8em{%%%
        \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}%
      }%%%
      ##1%
    }%%%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
        \@vytvortitulku@vut
      \else
        \twocolumn[\@vytvortitulku@vut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
      \@vytvortitulku@vut
    \fi
  \endgroup

  %% Po vysazeni zrusime prikazy
  \global\let\vytvortitulku\relax
  \global\let\@vytvortitulku@vut\relax

}%



\def\@vytvortitulku@vut{%
  \renewcommand\baselinestretch{1.0}%
  \newpage
  \thispagestyle{empty}%
  \noindent
  \raisebox{5mm}[42mm][0mm]{%%
    \begin{minipage}[t][247mm]{\linewidth}%
      \noindent
      \parbox[b][42mm][t]{37mm}{%%%
        \includegraphics{\logo@skola}%
      }%%%
      \setlength{\thesis@tmp}{\linewidth}%
      \addtolength{\thesis@tmp}{-37mm}%
      \parbox[b][42mm][t]{\thesis@tmp}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \Large
        \MakeUppercase{\csname skola@\orig@lang\endcsname}\\
        \normalsize
        \MakeUppercase{\csname skola@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
      \parbox[b][42mm][t]{37mm}{%%%
        \hfill%\includegraphics{\logo@fakulta}%
      }%%%
      \setlength{\thesis@tmp}{\linewidth}%
      \addtolength{\thesis@tmp}{-37mm}%
      \parbox[b][42mm][t]{\thesis@tmp}{%%%
        \parbox[t][21mm][t]{\thesis@tmp}{%%%%
          \raggedright
          \sffamily \large
          \MakeUppercase{\csname fakulta@\orig@lang\endcsname}\\
          \MakeUppercase{\csname ustav@\orig@lang\endcsname}%
        }%%%%

        \noindent
        \parbox[t][21mm][t]{\thesis@tmp}{%%%%
          \raggedright
          \sffamily \normalsize
          \MakeUppercase{\csname fakulta@\tran@lang\endcsname} \\
          \MakeUppercase{\csname ustav@\tran@lang\endcsname}%
        }%%%%
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][75mm][c]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \Large \MakeUppercase{\csname nazev@\orig@lang\endcsname}\\
        \sffamily \normalsize \MakeUppercase{\csname nazev@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
      \vfill
      \parbox[t][17mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \large \MakeUppercase{\csname oznaceniprace@\orig@lang\endcsname}\\
        \sffamily \normalsize \MakeUppercase{\csname oznaceniprace@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][13mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \large
        \makebox[62mm][l]{\MakeUppercase{\csname autortext@\orig@lang\endcsname}}%
        \mbox{\@Autor}\\
        \sffamily \normalsize
        \MakeUppercase{\csname autortext@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][33mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \large
        \makebox[62mm][l]{\MakeUppercase{\csname vedoucitext@\orig@lang\endcsname}}%
        \mbox{\@Vedouci}\\
        \sffamily \normalsize
        \MakeUppercase{\csname vedoucitext@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][5mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \normalsize
        \MakeUppercase{\@misto} \@rok
      }%%%
    \end{minipage}%
  }%%

  \newpage

  \if@twoside
    \thispagestyle{empty}%
    \cleardoublepage
  \fi
}%
}%ifclassloaded





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba stranky s abstraktem prikazem \vytvorabstrakt                     %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\vytvorabstrakt{\par
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{\parindent 1em\noindent
            \hb@xt@1.8em{%%
                \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}##1}%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
      	\@vytvorabstrakt@vut
      \else
        \twocolumn[\@vytvorabstrakt@vut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
      \@vytvorabstrakt@vut
    \fi
  \endgroup

  %% Tady si nesmazeme titul
  \setcounter{footnote}{0}%
  \global\let\vytvorabstrakt\relax
  \global\let\@vytvorabstrakt@vut\@empty
}%


\def\@vytvorabstrakt@vut{{% prostredi kvuli pagestyle
  \renewcommand{\baselinestretch}{1.0}%
  \pagestyle{empty}%
  \cleardoublepage
  \noindent
  \parbox{\linewidth}%
    {%% sazba abstraktu v originalnim jazyce
    {%%% prostredi kvuli zmene pisma
      \large\sffamily\bfseries\MakeUppercase{\csname oznaceniabstrakt@\orig@lang\endcsname}%
    }%%%

    \medskip
    \parbox{\linewidth}{%%%
      \sffamily
      \csname abstrakt@\orig@lang\endcsname
    }%%%

    \bigskip
    {%%% prostredi kvuli zmene pisma
      \large\sffamily\bfseries\MakeUppercase{\csname oznacenislov@\orig@lang\endcsname}%
    }%%%

    \medskip
    \parbox{\linewidth}{%%%
      \sffamily
      \csname keywords@\orig@lang\endcsname
    }%%%
  }%%

  \bigskip\bigskip
  \noindent%
  \rule{\linewidth}{0pt}%
  \vskip 1em plus 1fill

  \noindent
  \parbox{\linewidth}%
    {%% Sazba abstraktu v prekladu
      {%%%
        \large\sffamily\bfseries\MakeUppercase{\csname oznaceniabstrakt@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \medskip
      \parbox{\linewidth}{%%%
        \sffamily
        \csname abstrakt@\tran@lang\endcsname
      }%%%

      \bigskip
      {%%% prostredi kvuli zmene pisma
        \large\sffamily\bfseries\MakeUppercase{\csname oznacenislov@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \medskip
      \parbox{\linewidth}{%%%
        \sffamily
        \csname keywords@\tran@lang\endcsname
      }%%%
    }%%

  \bigskip\bigskip
  \noindent%
  \rule{\linewidth}{0pt}\nopagebreak
  \vskip 2em plus 2fill
  {%% sazba bibliograficke citace
    \vspace{\stretch{1}}\noindent
    \parbox{\linewidth}{%%%
      \sffamily \MakeUppercase{\autor@prijmeni},~\autor@jmeno{}.
			{\slshape \csname nazev@\orig@lang\endcsname}.
			\@misto, \@rok, \pocet@stran~\csname citace@stran@\orig@lang\endcsname.
			{\csname oznaceniprace@\orig@lang\endcsname}.
			\csname skola@\orig@lang\endcsname,
			\csname fakulta@\orig@lang\endcsname,
			\csname ustav@\orig@lang\endcsname.
			\csname citace@vedouci@\orig@lang\endcsname
    }%%%
  }%%

	\vspace*{2ex}

	\enlargethispage{1.5\baselineskip}
	% balicek hyperref predefinovava footnotetext, aby vyzadoval kotvu na footnotemark
	% nasledujici prikaz docasne obnovi puvodni prikaz footnotetext bez kotvy
	\def\@footnotetext##1{%
		\H@@footnotetext{##1}}
	\footnotetext{%
		\noindent
		\hspace*{-6.1mm}%
		%\hspace*{-\parindent}%
		Vysázeno pomocí balíčku \texttt{thesis} verze \fileversion ;
		\url{http://latex.feec.vutbr.cz}%
		}

  \newpage
}}%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba prohlaseni o samostatnosti prace \vytvorprohlaseni  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\vytvorprohlaseni{\par
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{\parindent 1em\noindent
      \hb@xt@1.8em{%%%
        \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}##1}%%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
        \vytvorprohlaseni@vut
      \else
        \twocolumn[\vytvorprohlaseni@vut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
        \vytvorprohlaseni@vut
    \fi
  \endgroup

  %% Tady si nesmazeme titul
  \setcounter{footnote}{0}%
  \global\let\vytvorprohlaseni\relax
  \global\let\vytvorprohlaseni@vut\@empty
}%

\def\vytvorprohlaseni@vut{%
  \cleardoublepage
  \stranka{%%nahore
  }{%%uprostred
    \sffamily
    \begin{center}%
      \large
      \MakeUppercase{\csname oznaceniprohlaseni@\orig@lang\endcsname}%
    \end{center}%

    \vspace{1em}%
    \noindent
    \csname prohlasenitext@\orig@lang\endcsname

    \vspace{3em}%
    \csname mistoprohlaseni@\orig@lang\endcsname
    \hspace{1em}\makebox[7em][c]{\dotfill} \hfill
    \begin{minipage}[t][][t]{15em}%
      \begin{center}%
        \dotfill \\
        \csname oznacenipodpisu@\orig@lang\endcsname
      \end{center}%
    \end{minipage}%
  }{%%dole
  }%%
}

%\endinput

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% PODEKOVANI						     %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\vytvorpodekovani{\par
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{\parindent 1em\noindent
      \hb@xt@1.8em{%%%
        \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}##1}%%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
        \vytvorpodekovani@vut
      \else
        \twocolumn[\vytvorpodekovani@vut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
        \vytvorpodekovani@vut
    \fi
  \endgroup

  %% Tady si nesmazeme titul
  \setcounter{footnote}{0}%
  \global\let\vytvorpodekovani\relax
  \global\let\vytvorpodekovani@vut\@empty
}%

\def\vytvorpodekovani@vut{%
  \cleardoublepage
  \stranka{%%nahore
  }{%%uprostred
    \sffamily
    \begin{center}%
      \large
      \MakeUppercase{\csname oznacenipodekovani@\orig@lang\endcsname}%
    \end{center}%

    \vspace{1em}%
    \noindent
    \csname podekovanitext@\orig@lang\endcsname

    \vspace{3em}%
    \csname mistopodekovani@\orig@lang\endcsname
    \hspace{1em}\makebox[7em][c]{\dotfill} \hfill
    \begin{minipage}[t][][t]{15em}%
      \begin{center}%
        \dotfill \\
        \csname oznacenipodpisu@\orig@lang\endcsname
      \end{center}%
    \end{minipage}%
  }{%%dole
  }%%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% PODEKOVANI						     %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\vytvorpodekovaniSIX{\par
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{\parindent 1em\noindent
      \hb@xt@1.8em{%%%
        \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}##1}%%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
        \vytvorpodekovaniSIX@vut
      \else
        \twocolumn[\vytvorpodekovaniSIX@vut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
        \vytvorpodekovaniSIX@vut
    \fi
  \endgroup

  %% Tady si nesmazeme titul
  \setcounter{footnote}{0}%
  \global\let\vytvorpodekovaniSIX\relax
  \global\let\vytvorpodekovaniSIX@vut\@empty
}%

\def\vytvorpodekovaniSIX@vut{%
  \cleardoublepage
  \stranka{%%nahore
  	\noindent%
  	\begin{minipage}{0.6\linewidth}%
	  	\includegraphics[width=0.85\linewidth]{loga/SIX_logo_zahlavi}%
		\end{minipage}%
		%
		\hfill%
		%
  	\begin{minipage}{0.4\linewidth}
			\parbox{\linewidth}{%
			\sffamily
			\small
			Faculty of Electrical Engineering\\
			and Communication\\
			Brno University of Technology\\
			Purkynova 118, CZ-61200 Brno\\
			Czech Republic\\[1mm]
			http://www.six.feec.vutbr.cz}
		\end{minipage}%
  }{%%uprostred
    \sffamily
    \begin{center}%
      \large
      \MakeUppercase{\csname oznacenipodekovani@\orig@lang\endcsname}%
    \end{center}%
		%
		\csname podekovaniSIX@\orig@lang\endcsname

%    \vspace{1em}%
%    \noindent
%    \csname podekovanitext@\orig@lang\endcsname
%
    \vspace{3em}%
    \csname mistopodekovani@\orig@lang\endcsname
    \hspace{1em}\makebox[7em][c]{\dotfill} \hfill
    \begin{minipage}[t][][t]{15em}%
      \begin{center}%
        \dotfill \\
        \csname oznacenipodpisu@\orig@lang\endcsname
      \end{center}%
    \end{minipage}%
  }{%%dole
  	\includegraphics[width=\linewidth]{loga/logolink-op_vavpi}
  }%%
}

\newcommand\podekovaniSIX@czechvut%
{%
    V\'{y}zkum popsan\'{y}
    \ifx\akt@type\type@semestral
    v~tomto semestr\'{a}ln\'{i}m projektu
    \fi
    \ifx\akt@type\type@bachelor
    v~t\'{e}to bakal\'{a}\v{r}sk\'{e} pr\'{a}ci
    \fi
    \ifx\akt@type\type@diploma
    v~t\'{e}to diplomov\'{e} pr\'{a}ci
    \fi
    \ifx\akt@type\type@phd
    v~t\'{e}to dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ci %doktorsk\'{e} pr\'{a}ci
    \fi
    \ifx\akt@type\type@treatise
    v~tomto pojedn\'{a}n\'{i} o~dizerta\v{c}n\'{i} pr\'{a}ci
    \fi
    byl realizov\'{a}n v~laborato\v{r}\'{i}ch podpo\v{r}en\'{y}ch z~projektu \href{http://www.six.feec.vutbr.cz}{SIX}; registra\v{c}n\'{i} \v{c}\'{i}slo CZ.1.05/2.1.00/03.0072, opera\v{c}n\'{i} program V\'{y}zkum a~v\'{y}voj pro inovace.
}

\newcommand\podekovaniSIX@slovakvut%
{%
    V\'{y}zkum popsan\'{y}
    \ifx\akt@type\type@semestral
    v~tomto semestr\'{a}lnom projektu
    \fi
    \ifx\akt@type\type@bachelor
    v~tejto bakal\'{a}rskej pr\'{a}ci
    \fi
    \ifx\akt@type\type@diploma
    v~tejto diplomovej pr\'{a}ci
    \fi
    \ifx\akt@type\type@phd
    v~tejto dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci %doktorskej pr\'{a}ci
    \fi
    \ifx\akt@type\type@treatise
    v~tomto pojednan\'{i} o~dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci
    \fi
    bol realizovan\'{y} v~laborat\'{o}ri\'{a}ch podporen\'{y}ch projektom \href{http://www.six.feec.vutbr.cz}{SIX}; registra\v{c}n\'{e} \v{c}\'{i}slo CZ.1.05/2.1.00/03.0072, opera\v{c}n\'{y} program V\'{y}zkum a~v\'{y}voj pro inovace.
}

\newcommand\podekovaniSIX@englishvut%
{%
    Research described in this
    \ifx\akt@type\type@semestral
    semestral project
    \fi
    \ifx\akt@type\type@bachelor
    Bachelor's Thesis
    %bachelor's thesis
    \fi
    \ifx\akt@type\type@diploma
    Master's Thesis
    %master's thesis
    \fi
    \ifx\akt@type\type@phd
    Doctoral Thesis
    \fi
    \ifx\akt@type\type@treatise
    treatise on doctoral thesis
    \fi
    has been implemented in the laboratories supported by the \href{http://www.six.feec.vutbr.cz}{SIX} project; reg.\,no.\,CZ.1.05/2.1.00/03.0072, operational program V\'{y}zkum a~v\'{y}voj pro inovace.
}

%Logo v hlavicce slajdu
\newcommand{\logohlavicka}{
\addtobeamertemplate{frametitle}{}{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\node[anchor=north east,yshift=2pt,xshift=2pt] at (current page.north east) {\includegraphics[height=0.8cm]{\zkracenelogo@fakulta}};
\end{tikzpicture}}
}


\endinput

%%
%%  End of file thesis.sty
